<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>矿山里的奇闻异事 on 村斋志异</title>
    <link>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/</link>
    <description>Recent content in 矿山里的奇闻异事 on 村斋志异</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Mar 2023 01:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>15. 土匪传奇</title>
      <link>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/15.-%E5%9C%9F%E5%8C%AA%E4%BC%A0%E5%A5%87/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/15.-%E5%9C%9F%E5%8C%AA%E4%BC%A0%E5%A5%87/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　　这个事发生在上世纪50年代，地点是赣南的某矿山。当然，我是听人说的，因为50年代还没我呢。乍一看这个标题，会觉得太离奇荒诞，不真实，但我要说，这个事完全是真的，当地上了年纪的，很多人都知道。本懂是一个逻辑理性很强的人，太过荒谬不真实的事，我是不会在这里说的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　在说这个事之前，先说点题外话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　野人到底有没有？这恐怕是一个有争议的问题。湖北神农架的野人闹了几十年，也没见抓住一个活体，尽是些看见脚印啊、粪便啊，甚至直接看见活野人的报道。听我爷爷说，关于“红毛野人”的传说，在他还是小孩的时候就有了。不过，搞笑的是，他小时候，应该是民国初年吧，那时候传说红毛野人，有人附会到太平天国身上，有人附会到八国联军身上。说太平天国，大概是因为太平天国信西方的上帝教，又因为他们的头姓“洪”（与红同音），被当时的政府（清朝）故意丑化成不是礼之邦的中国人，以激起屁民的鄙视和仇恨。说八国联军，大概是因为老外长得本来就跟中国人不一样，金发碧眼的，在当时中国农村的屁民看来，就是怪物、野人。当然，这些都是政治的说法，洗脑的说法。至于科学的说法，也是一直存在的，就是认为大山里存在一种类似于人的动物，全身长满红毛。野人都是长红毛，至于白毛野人，好象很少听说过。但人长期在野外生活，如果盐吃得少，加上风餐露宿，头发也许会变白，比如著名的白毛女的故事。当然，白毛女的故事也是编出来的，也是洗脑的需要，它的原型是一个灵异故事，叫白毛仙姑。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>16. 空坟</title>
      <link>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/16.-%E7%A9%BA%E5%9D%9F/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/16.-%E7%A9%BA%E5%9D%9F/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　　这个事不是发生在我们矿，而是我们那的另一个矿，时间是2001年。在说这个事之前，先说下招待所。前面有个故事曾经提到过招待所。一般来说，招待所（有的矿已经改叫宾馆）是个腐败的地方，也是矿领导们安排七大姑八大姨的地方。话说01年夏的一天，招待所来了两个有些神秘的人。一男一女，三十六七的年龄。两人应该是夫妻，他们要了招待所最贵的房间。当然，这种大山沟里中型企业的招待所，最好的房间也比城里星级宾馆差很多的。从登记入住的身份证来看，他们来自北京，来了后也没跟矿里官方接触，而是一早就拿着相机出了门，到傍晚才回来，也不知去了什么地方，拍了什么东西。前面说了，招待所的所长，一般都跟矿长有一腿，或者是矿长的亲戚。她马上报告了矿长。矿长大为紧张。那个时候，正是企业大规模改制的年代。改制造成很多工人下岗，工人与领导的矛盾相当尖锐。如果注意看报道，会发现那几年全国各地工人闹事很频繁。矿里也正准备改制，上告的工人很多。矿长心里犯嘀咕，心想这两人从北京来，不会是上面派来调查暗访的吧。童鞋们都知道，领导都是屁股有屎的，经不起查，不查都是孔繁森，一查都是王宝森。领导能不紧张吗。于是他们密令招待所长紧密观察这两人的行踪。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>17. 怪蛇白头仙</title>
      <link>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/17.-%E6%80%AA%E8%9B%87%E7%99%BD%E5%A4%B4%E4%BB%99/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/17.-%E6%80%AA%E8%9B%87%E7%99%BD%E5%A4%B4%E4%BB%99/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　　我们经常会在电影里看到这样的镜头，某个人被敌方抓捕后，进行绝食抗争。从这点来看，绝食貌似是人类特有的行为，是一种斗争手段或策略。媒体上也有一些关于动物绝食的报道，比如某只鸟在配偶死亡后，也绝食而死，甚至还有说某宠物小狗被主人痛骂后绝食而死的。这些动物绝食的报道不知道真假，反正现在假新闻也挺多的。但即便动物绝食是真的，也是极少的现象，带有某种偶然性。比如被骂的小狗正好得了病不吃东西，大家误以为是它因为挨了骂才绝食的。但我们那有一种剧毒蛇，只要被人抓到，它就绝食至死，不是一条两条是这样的，是这种蛇都是这样的，绝无例外。这则故事就是关于这种蛇的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>10. 滚石杀人</title>
      <link>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/10.-%E6%BB%9A%E7%9F%B3%E6%9D%80%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/10.-%E6%BB%9A%E7%9F%B3%E6%9D%80%E4%BA%BA/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　　我们那有座最高的山，就叫它云雾山吧。呵呵，在这里要说明一下，对于小地名，都用了假名，包括上面那个红花岭。但假名与真名之间有关联，对那一带熟悉的人还是可以看出来的。云雾山上，有很多很大的石头，矿区嘛，石头多是可想而知的。大概是1970年吧，有一天，几个附近的农民去山上摘拮纽（我们那的一种野果子）。他们开始沿着山坡攀着树枝往上爬，爬到半山腰，临近一个山洞时，突然从山洞的方向滚下一块大石头来。这石头呈圆球状，大概有两个脸盆扣在一起这么大。由于山坡较陡，石头又圆，因此越滚越快，直冲他们而来。其中一人躲闪不及，石头猛地砸在他的大腿上，顿时大量的血直往外喷。这几个人吓坏了，其他人轮留背着受伤者，另派一人急忙报告我们矿里。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>11. 老师怎么回来的</title>
      <link>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/11.-%E8%80%81%E5%B8%88%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%9B%9E%E6%9D%A5%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/11.-%E8%80%81%E5%B8%88%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%9B%9E%E6%9D%A5%E7%9A%84/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　　我们矿设在一个镇上，镇很小，实际上我们矿的房子要多些，附近则是农村。这样，就存在一个工农关系问题，我们矿跟地方、跟当地农民的关系。总的来说，我们跟当地农村老俵的关系还可以。他们的子女也在我们子弟学校上学。有时也搞搞合作和联欢什么的。我记得小时候，我们学校还组织我们去学习贫下中农的种地技术，要求是每个学生挑一担农家肥去。实际上就是给他们一担粪，让他们给我们上课外实践课。但工农之间，矛盾还是有的。主要表现在，他们经常偷我们的矿石，或废铜烂钱，有时连有用的设备也偷或拆卸。而我们，也经常偷砍他们的竹木，偷他们的香菇，偷挖他们的春笋。不过，如果是附近的农民，毕竟低头不见抬头见，一般偷东西时就算抓到了，轻的也就说几句，重的就把工具没收了，很少有把人抓起来，打人或罚款的事。我就曾经偷挖他们的春笋被抓过，把我的锄头和箩筐没收了，呵呵。不过，如果是更远一点的农民，就另当别论了，一般抓到了，是要体罚的，有的要做好几天苦力，才放回去。相当于劳改几天。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>12. 仙姑预测的四件事</title>
      <link>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/12.-%E4%BB%99%E5%A7%91%E9%A2%84%E6%B5%8B%E7%9A%84%E5%9B%9B%E4%BB%B6%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/12.-%E4%BB%99%E5%A7%91%E9%A2%84%E6%B5%8B%E7%9A%84%E5%9B%9B%E4%BB%B6%E4%BA%8B/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　　大概在1979年还是80年的时候，我们那盛行过一段时间请仙姑。资料记载，扶乩最早就是请紫姑，而且我们那还有仙姑庙（好象叫这名字，反正是类似的），所以，看来是有传统的。我们那请仙姑的方式是扶乩，准确地说是扶箕。大抵的方法是，下面一个簸箕，里面放上面粉，上面一个筲箕，上面插一支筷子。双手端着筲箕，念动咒语，让筷子在簸箕里写字。现在的笔仙，应该就是这个的简化版吧。不过，那次我们那请的仙姑有点搞笑，都是共党，一个是杨开慧，一个是刘胡兰，还有一个谁我忘了，大概是江姐吧，或者是张志新，因为那时张刚平反，官方正在宣传呢。反正我觉得挺好笑的，就象现在很多人把太祖也当神似的。令我们惊奇的是，经常带我们搞“讲科学”课外活动的我们的物理老师，竟然也信，他可是平时很讲科学的一个人啊。他竟然跟我们说“这事挺邪乎的，我也解释不了。”呵呵。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>13. 自杀木匠的日记</title>
      <link>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/13.-%E8%87%AA%E6%9D%80%E6%9C%A8%E5%8C%A0%E7%9A%84%E6%97%A5%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/13.-%E8%87%AA%E6%9D%80%E6%9C%A8%E5%8C%A0%E7%9A%84%E6%97%A5%E8%AE%B0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　　此事发生在1989年或90年，当时，我已经离开了矿里，这个事是我回去听人说的。前面已经讲过，我们矿部设在一个小镇上，有点鸠占鹊巢的味道，因为主要的人口和房子都是我们矿的。在讲官本位的天朝，我们矿是县团级单位，套用一句深圳林猥亵书记的话：“我们矿长跟你们县长级别一样高。”呵呵，自然比他们镇长大。当然，镇里还是有一些机构的，除了镇政府，记得还有一个小旅馆，一个屠宰场，一个竹木器厂，都是很小很土的那种。因为所有的林业资源（毛竹和木材）属于地方，所以他们镇就办了这么个竹木器厂。这个厂只有三四个木匠和两三个篾匠。篾匠织一些凉席、背篓之类的，木匠打一些桌椅板凳、柜子、床等，还有棺材。客户都在方圆十里之内，包括我们矿的职工和当地农民。这个故事，就发生在这个竹木器厂。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>14. 上吊的纸人</title>
      <link>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/14.-%E4%B8%8A%E5%90%8A%E7%9A%84%E7%BA%B8%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/14.-%E4%B8%8A%E5%90%8A%E7%9A%84%E7%BA%B8%E4%BA%BA/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　　上世纪70年代前期，文革还没有结束，但闹腾得不那么厉害了。那时，文化娱乐活动很少，全国只有几部电影，翻来复去地放，连小说也只有几本，当然更没有电视之类的了。特别是冬天，最快乐的时光也就是几个邻居串串门，一起围在火盆边，一边烤火，一天扯蛋，讲一些海阔天空、稀奇古怪的事。好在那时候的政治气候，已经不象文革高潮那样严酷了，虽然政府还在高调反封建迷信，但老百姓在家里讲讲，一般也没事。我现在要讲的这个故事，就是那时候在火盆边听来的。它应该是一件真事，我们矿里很多人知道，据说它就发生在我们隔壁的另一个矿。这个事讲的是一个初一年级的小男孩，他有一天跟两三个小伙伴，一起去挖冬笋。前面的故事里已经提到过，冬笋是可以挖的，而且是当年我们小孩们的一项重要山活，我自己就是一个挖冬笋的高手。话说这个小孩，跟其他几个孩子，在山里挖冬笋，那天他们走得比较远，走到一个大山中了。到了山中的竹窝，也就是成片毛竹的地方，他们开始分头在地上找起冬笋来。找着找着，这个孩子猛然看见地上有两张十元的钞票。那个时候，十块钱是很多的了，一般一个学徒工一个月工资才十几块钱。要按购买力算，十块钱至少相当于现在二三百元。他看见这两张钱，便很快地捡起放进衣兜里，生怕其他伙伴看见了要求平分，所以就蒙不吱声地，装做什么也没发生，继续挖他的冬笋。一边挖冬笋，他一边在心里捉摸，心想奇怪啊，谁会把钱丢在大山里呢。那时候，一般人即使进城，也只要带十块钱就够了，上山干活，没有带钱的，因为没有必要，而且怕丢。不过，捡到钱总是好事，何况20块可是一笔大数额。挖完冬笋，他高高兴兴地回家，把钱交给了父母。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>9. 红花岭的棺材</title>
      <link>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/9.-%E7%BA%A2%E8%8A%B1%E5%B2%AD%E7%9A%84%E6%A3%BA%E6%9D%90/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/9.-%E7%BA%A2%E8%8A%B1%E5%B2%AD%E7%9A%84%E6%A3%BA%E6%9D%90/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　　在前面最开头的那个故事里，曾提到我们矿的旧医院，是在一个叫红花岭的地方。那里是全矿有名的邪地，很多人都在那里见过一付棺材，以及其他的异事。在讲这个棺材之前，先讲一下我的亲身经历。在前面的那些故事里，我亲身的经历有几次，但都不能算太灵异，比如血钉子，再比如那个滴血的竹子。要说起真正的遇见鬼，我一生中只在这个红花岭遇见过一次，当然，只能算疑似，是不是就是鬼，不好说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　那是我八九岁的时候，有一次回外省的老家。那时候，离我们最近的火车， 在广东韶关。而我们那里也没有长途客车跑韶关，就算有，也不想花钱。于时，我爸就联系了矿里一个拉货的便车。呵呵，前面说过，这些便车司机那时是很牛逼的。我们那离韶关挺远的，当时的路况也不好，因此，司机去拉货当天一个来回，是两头黑的。而我们要赶到矿部坐车，还要走一段山路，因此凌晨不到四点就起来了。收拾停当，吃了点东西，我和爷爷奶奶一起向矿部走去。红花岭那个地方是必经之地。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>8. 出院之后</title>
      <link>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/8.-%E5%87%BA%E9%99%A2%E4%B9%8B%E5%90%8E/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/8.-%E5%87%BA%E9%99%A2%E4%B9%8B%E5%90%8E/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　　这事发生在上世纪90年代，具体哪年不清楚。我们矿里有一对新婚夫妇，男的是电工，女的在选厂工作。两人结婚不久，女的得了阑尾炎，到医院动手术。切阑尾是个小手术，手术很顺利，在医院住了几天就出院了。象这样的小手术，是没有单间病房的，她跟其他几个病友住在一起。其中有一个是附近农村的年轻人，也是刚结婚不久，不知什么事故把双眼弄瞎了。当知道医院已经没有办法，他必须在黑暗中过一生时，他承受不了这样的打击，趁人不备，吃药自杀了。他老婆在他的病床前，抚着他的尸体，哭着大喊他的名字。弄得同屋的其他病友都很伤心，都过来安慰她。除了这件有点意外的事，我们的这位选厂女工在医院再也没有遇到其他怪事，可是，她出院以后，却接二连三地出现了一些古怪的行为。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>7. 血钉子与神医</title>
      <link>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/7.-%E8%A1%80%E9%92%89%E5%AD%90%E4%B8%8E%E7%A5%9E%E5%8C%BB/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/7.-%E8%A1%80%E9%92%89%E5%AD%90%E4%B8%8E%E7%A5%9E%E5%8C%BB/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　　下面讲的这个事，我敢保证是绝对真实的。之所以敢保证，是因为，它就发生在我自己身上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　我们那是南方瘴疬之地，在古代，瘴气是很可怕的。不过现在好象不是大问题了。只是因为湿热，人还是容易长一些疖啊疮啊什么的，特别是在夏天。除了一般的疖和疮，我们那还有一种叫“血钉子”的，类似于疮疖，但要比一般的疮疖厉害一些，成熟以后里面是一泡黑血，等黑血流出来就好了。象这种东西，长一个两个的，我们那的人基本是不去医院治的，有的人会自己弄点草药敷一下。就是完全不理它也没事，长的时候很痛，但长好了血流出来了，自然就好了。我上高一的那年夏天，身上就长了几个血钉子。开始也没在意。后来下腹部的那个，越长越大，痛得不行，我就去矿医院拿了几帖膏药来贴。贴了几天不见效，这个血钉子长得更大了，就有人跟我说，膏药把血钉子的口封死了，毒气跑不出来，只能更坏事，我就把膏药扔一边了。我又去医院，医生给我开了好多青霉素，每天打两针。奶奶的，不知是护士的技术不行还是什么原因，青霉素打起来好痛啊。打得我的屁股全是针眼，本来前面的血钉子就很痛，现在弄得后面屁股也很痛了。前后都痛，真受不了。这青霉素打了一个月，毫无作用。这时，前面那个大血钉子已经长得象一个倒扣的小碗一样的了。更恐怖的是，全身又长出了好几十个血钉子，除了头和手脚掌外，全身都是。连脖子、手背和脚背都有。最多的还是腰部、屁股和大腿上。弄得我晚上无法睡觉，仰卧、侧卧和趴着睡都不行，都会压着血钉子，到处都是，一压着它们，就钻心地疼，只好在床上垫上棉絮，能好点，但还是压得疼。也不能坐，屁股上也好多。弄得我痛苦不堪，晚上睡不着，似乎总听到猫头鹰或麂子在叫。猫头鹰叫是很不祥的，麂子的叫声更是异常凄厉和恐怖，就是传说中的鬼叫。我当时真以为自己要死了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>6. 树上的笑声</title>
      <link>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/6.-%E6%A0%91%E4%B8%8A%E7%9A%84%E7%AC%91%E5%A3%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/6.-%E6%A0%91%E4%B8%8A%E7%9A%84%E7%AC%91%E5%A3%B0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　　这个事是我爷爷跟我说的，他说是他亲自经历的。我爷爷年轻的时候，据说加入过什么帮派，虽然是小喽罗，也算是混社会的人吧，所以胆挺大，脾气也挺暴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　我们那有个墟镇，离我们矿走公路有40多里地，但走小路只有20里左右，近了一半还多。那时候，记忆中是没有长途车开那个墟镇的。要去只能坐矿里拉货的便车。前面已经说过，那时候便车司机是很牛逼的，跟他不熟或不给他好处，他就不拉你。我爷爷就是个脾气暴，不爱求人的人。同时，他脚力特好，因此，他去赴墟（就是赶集）都是走小路。故事就发生在这条小路的某个地方。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>5. 雕塑变活人</title>
      <link>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/5.-%E9%9B%95%E5%A1%91%E5%8F%98%E6%B4%BB%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 07:10:24 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/5.-%E9%9B%95%E5%A1%91%E5%8F%98%E6%B4%BB%E4%BA%BA/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　　这个事，当年轰动全矿，一直到现在，都还是未解之谜。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　事情发生在1973年前后。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　任何大点的单位，都有一个大礼堂，我们矿也不例外。文革的时候，礼堂隔三岔五的开大会，什么批斗会啦，表彰会啦，誓师会啦，报告会啦，等等。我们矿的礼堂有两层，一楼高大宽敞，一排排的座椅，是用来开大会的。二楼低矮阴暗，陈列着一些雕塑，是所谓“矿史教育陈列室”，大概是叫这么个名字吧，记不大清楚了。这些雕塑做得很粗糙，根本称不上是艺术品。就是用泥巴塑成真人大小，好人则刷上红漆，坏人则刷上黑漆或绿漆，面部丑陋，再加上展厅里只有几盏小瓦数的日光灯，更让人觉得渗得慌。文革高潮的时候，大伙开完大会，一般都要到二楼的陈列室来参观，接受矿史教育，有专门的讲解员讲解。文革后期，大会开得越来越少，来参观的人也越来越少，整个陈列室经常是几个月不开门，里面更加地显得阴暗、冷清，灰尘老厚，散发着一股怪怪的气味。看管这个陈列室的，是一个晚期矽肺病老矿工，已经活不了三年了。对于干不了重活的晚期矽肺病矿工，矿里往往安排一些轻活给他们。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>4. 深洞中的罪恶</title>
      <link>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/4.-%E6%B7%B1%E6%B4%9E%E4%B8%AD%E7%9A%84%E7%BD%AA%E6%81%B6/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 05:10:24 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/4.-%E6%B7%B1%E6%B4%9E%E4%B8%AD%E7%9A%84%E7%BD%AA%E6%81%B6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　　这个事发生在1982年左右。我们矿里一户人家的女孩，比我高几届的一个漂亮女生，后来却疯掉了。平时只是痴痴呆呆的，一旦发作，就躲在地上打滚，说胡话，吐白沫，大概就是所说的羊角疯吧。她说胡话时，老是说自己是在一个很深很深的洞里，她会详细描述那个洞像什么样子。她说的那个洞我们都知道，是我们矿里一个废弃十多年的窿洞，也是全矿最深的窿洞，洞口非常恐怖，耷拉下来的青藤老树遮住了洞口的一半，里面黑森森的，冒出的冷气即使在夏天人也不敢久留。据说这个洞可以通到很多地方，有人甚至说可以通到县城，因为我们那里几个大矿相连，从一个窿洞到另一个窿洞相通也不是没有可能，不过谁也不敢进去试试。但没想到的是，这个女孩最后竟然真的死在那个洞里，一个月后有人发现了她的尸体。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>3. 滴血的竹林</title>
      <link>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/3.-%E6%BB%B4%E8%A1%80%E7%9A%84%E7%AB%B9%E6%9E%97/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 04:10:24 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/3.-%E6%BB%B4%E8%A1%80%E7%9A%84%E7%AB%B9%E6%9E%97/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　　这个事是我亲身经历的。现在40岁以上的人，可能还记得当年的小学课本里有一篇课文叫《井岗毛竹》。我们那的情况，跟井岗山差不多，都有成片成片的大毛竹。有毛竹就有竹笋。小时候我们经常去竹林里挖冬笋。春笋是不让挖的，因为能长成毛竹，但冬笋不挖就自己烂掉了，因此可以挖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　记得有一次，我们几个小伙伴去一个很偏远的深山里挖笋。挖着挖着，有几滴液体滴在其中一人的头上，他以为是露水，或未干的雨水，但用手一擦，竟然是血，吓了一大跳，在确信自己没有受伤之后，又抑头往上看，除了一片遮天蔽日的竹林外，并没有其他异常。他于是赶忙把我们喊了过来，大伙围在一起，不知所措，紧张得不行，笋也不敢挖了，急匆匆地往家赶。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2. 特殊的房间</title>
      <link>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/2.-%E7%89%B9%E6%AE%8A%E7%9A%84%E6%88%BF%E9%97%B4/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 03:10:24 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/2.-%E7%89%B9%E6%AE%8A%E7%9A%84%E6%88%BF%E9%97%B4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　　这个事发生在1986年还是85年吧，具体记不大清了。有一个外单位的推销员，来我们矿推销矿山设备，住在矿招待所。搞推销的，没办法，只能装孙子，晚上请我们矿的领导腐败。我们是国有企业，领导是比较腐败的。腐败完毕，已经深夜了，推销员回招待所睡觉。招待所是个五十年代的老房子，比较土，在走廊里，就能从窗户看见房间里的一切。没办法，五十年代哪有隐私的概念。后来装了窗帘，房间里的人把帘子拉上，外面就看不见了。话说这个推销员回到招待所，到他自己住的房间门口，隔着窗户往里一看，发现里面亮着灯，有一男一女两个人在里面。他吓一跳，以为走错了，再仔细一看房门号，又确实没错。于是有些恼火，想进去理论一番。又转念一想，可能是服务员搞错了，忘了时面住了人，后面又安排人住进来了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1. 不祥的小矮人</title>
      <link>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/1.-%E4%B8%8D%E7%A5%A5%E7%9A%84%E5%B0%8F%E7%9F%AE%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 02:10:24 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/1.-%E4%B8%8D%E7%A5%A5%E7%9A%84%E5%B0%8F%E7%9F%AE%E4%BA%BA/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　　那是上世纪70年代末的事了。一个很热的夏天，刚吃完晚饭，我妈还在忙乎着收拾打扫，我爸搬了一把椅子在门口乘凉。那时可没有空调，连电扇都没有，屋里热，大家吃完晚饭，都是抄把椅子，泡壶茶，坐在屋门口乘凉聊天。这在那时候，就是很惬意的享受了。好在住的都是平房，也方便。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　话说我爸乘了一会凉，抬眼看见离他十米左右有一个小矮人朝我家走来，看不太清楚是谁，我爸以为是谁家孩子来找我玩的。这时，开水烧好了，我爸转身进屋提水泡茶。刚一进屋，就听见有人敲门。开门一看，原来是他的一个朋友来串门来了。这人是矿上的矿工，1米85以上的大高个，说话声音洪亮，力气大，在矿上小有名气。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>0. 序</title>
      <link>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/0.-%E5%BA%8F/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 00:10:24 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/%E5%B8%96%E5%AD%90/%E7%9F%BF%E5%B1%B1%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%A5%87%E9%97%BB%E5%BC%82%E4%BA%8B/0.-%E5%BA%8F/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　　来源：&lt;br&gt;&#xA;　　&lt;a href=&#34;http://bbs.tianya.cn/post-16-687176-1.shtml&#34;&gt;http://bbs.tianya.cn/post-16-687176-1.shtml&lt;/a&gt;（天涯原贴）&lt;br&gt;&#xA;　　&lt;a href=&#34;https://h5.ycbbm.com/myp/9820/mypr/37&#34;&gt;https://h5.ycbbm.com/myp/9820/mypr/37&lt;/a&gt;（土匪传奇）&lt;br&gt;&#xA;　　&lt;a href=&#34;https://h5.ycbbm.com/myp/9820/mypr/40&#34;&gt;https://h5.ycbbm.com/myp/9820/mypr/40&lt;/a&gt;（空坟）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　作者：鸡眼懂事长&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　看了鬼话各位大侠的精彩故事，也想说说自己的经历。我是有几件说几件，说完为止。这些事，主体真实，但细节略有虚构。原因一是时间长了，原来的细节记不清；二是为了尽量叙述得生动点。所以，当经历看可以，你要当故事看也可以。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　我小时候生活在江西赣州的某矿山，有色金属矿，大山沟里。姑且叫做P矿吧，真名就不说了。因为从法律上说，讲的是阴暗恐怖的事，我可不想惹官司；从人情上说，我对那里是有感情的，不想给当地抹黑，让外地人都不敢去了，其实那里不只有阴暗恐怖，总的来说还是个美丽的地方啊。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
